各大銀行FPS優惠集中討論(2)

FPS「轉數快」係香港金管局推出既結算平台，目的係令各大金融機構轉帳即時過數，而且市民只靠已登記既電話號碼或EMAIL收可做收款戶口，比起目前CHATS/RTGS更加方便快捷。而呢個系統依加開始可向參與既金融機構登記，並將於2018年9月30號會係正式啟用，各大銀行都各出奇招想市民揀佢地成為預設收款帳戶，咁派錢Club當然會幫大家搜集晒各大銀行既派錢級優惠，其他抽獎就自己睇。比個派錢Tips大家，大多數銀行既優惠都要KEEP住個預設收款賬戶幾個月唔準轉。所以如果想同時食盡多個銀行既優惠，就要準備多幾個Email戶口或手機號碼。

1.中銀香港 :
2018年10 月 31 日前，透過「轉數快」預設收款賬戶收取 $100 或以上 1 次，可獲 20 元現金獎賞；收款 $100 或以上累積 5 次，可額外獲 30 元現金獎賞。中銀香港係有別於其他銀行，因為登記「轉數快」時可自選手機號碼/Email，而唔會影響現有銀行紀錄!! 獎賞將以現金形式於 2019 年 1 月 31 日或之前存入中銀香港的賬戶

2.匯豐銀行

2018年10月31日前﹐只要登記匯豐戶口為預設收款銀行及從 3 位朋友收款(每次交易不少於HK$10或10人民幣) ，可享 HK$30 現金回贈；再透過匯豐流動理財應用程式以「轉數快」付款給 2 位朋友或商戶(每次交易不少於HK$10或10人民幣) ，即可再享 HK$20 現金回贈，合共高達HK$50現金回贈！

3.恆生銀行 :
2018年 10 月 31 日或之前，成功登記可享$10 Cash Dollars！恆生就必須用現有銀行紀錄既手機號碼/Email黎登記，而且要有恆生信用卡先收到Cash Dollars獎賞。獎賞將於 2019 年 4 月 30 日或之前將有關 Cash Dollars 存入信用卡內 (勁耐!!)

4.星展銀行 :

2018年 12 月 31 日或之前，成功登記可享$100現金獎賞。另客戶於推廣期内每完成 10 次轉賬至不同的流動電話號碼/電郵地址，可額外獲 $100 元現金獎賞，每位客戶最高可額外享 $300 元(即係轉30次額外$300)。獎賞將於 2019 年 2 月 28 日或之前存入合資格客戶名 下合資格戶口的港幣往來戶口。

5.東亞銀行 :
2018年 12 月 31 日或之前登記便可獲得「OK 便利店 $20 電子現金券」，另外再透過BEA App完成指定交易1次(包括轉帳一次)，可獲額外「OK 便利店 $20 電子現金券」，得獎通知書及電子禮券將電郵至得獎者於本行登記之電郵地址。

6.建行亞洲 :
2018年10月31日，首次完成登記賬戶綁定服務，及設定建行(亞洲)為預設收款銀行，即可獲得Pacific Coffee 25港元電子咖啡現金券2張！電子咖啡現金券將於2018年12月31日或之前，按本行記錄的客戶手機號碼發送咖啡券換領短訊予合資格客戶。

7.南洋商業銀行 :

即日起登記南洋商業銀行戶口做預設收款帳戶，可送贈雪糕券(Haagen Dazs單球雪糕)

8.工銀亞洲

2018年11月30日前，首5,000名客戶把戶口設定為預設收款賬戶，並完成最少1筆收款，即可獲得HK$50現金回贈。首5,000名客戶透過工銀亞洲手機銀行或網上銀行進行最少1筆付款，即可獲額外HK$20現金回贈。

9.中信銀行

2018年12月31日前﹐登記信銀國際賬戶為你的「轉數快」預設賬戶﹐透過「轉數快」成功收取一筆最少達100元的轉賬至「轉數快」預設賬戶﹐可獲港幣50元現金獎賞。

10.交通銀行

2018年12月31日前設為預設賬戶﹐並收取其他機構$100轉帳﹐可享$20。另外再收款4次可額外享$30。最後﹐成功透過「轉數快服務」經「電子直接扣賬授權」將本行賬戶脚定於任何「儲值支付工具」,可享現金獎賞$20

小弟個PAGE

留名

有無人知東亞個app點用FPS? 整極都整唔到 ebanking就好輕鬆

Ebanking點用？

其實we chat pay係咪都仲係要入密碼架？

匯豐同tag&go 用自己同一個電話登記，可唔可以互相轉賬？

可以

有冇人答到我dbs轉錢係咪要保安編碼器

試過自己銀行戶口左手交右手真係即時過到
但信用卡係咪都可以靠FPS找數？

想問 點轉落支那寶HK 支那寶係電話號碼黎

好多方法, 可以支付寶登記fps啦, 可以綁定銀行賬戶增值啦, 可以直接過數落你支付寶個充值賬號

登記左 但支那寶個帳號碼係乜

登記左就用你登記左個電話

俯家應該無人過夜會放錢入 d e-wallet 到啦？
話曬銀行都有存款保障。

citi 都係冇優惠?
仲有android app update 左之後次次都話network error login 個頁都去唔到

想問問 有個「香港二維碼」係咩黎

Wechat pay 搵唔到轉數快嗰個版面

唔知大陸 P2P 爆煲主因係咪就係咁

喺香港嚟講，你講得啱嘅，
不過我諗大部份用家都係用嚟上網買嘢／食飯過數畀朋友／貪平時零售買嘢小優惠，
數額唔會太大

不過一蚊幾毫都的確係錢 ，日後可能要檢討相關政策

想問一問邊度開到WeChat嗰個轉賬介面？

用HSBC 轉要用保安編安器咁撚麻撚煩

如果你係 merchant，
可能會左邊棟一個 WeChat Pay static QR code 畀人掃嚟畀錢，

右邊棟一個 AlipayHK static QR code，

上面一個 Tap&Go static QR code，

下面一個八達通 static QR code，

呢個時候就可以用 HKQR 將所有唔同 QR codes 統一

基本上東亞銀行戶口要過數畀其他銀行戶口，一樣要先落分行登記對方戶口
匯豐就可以用 FPS phone / email / FPS 代碼，由匯豐銀行戶口射去人哋銀行戶口

東亞旗下 2015 年推出嘅 i-P2P 又係另一啲嘢嚟，的確係可以受惠於「轉數快」即時過數，
但過數畀人要跟返 i-P2P 限制，只能用對方嘅 phone number，冇得入 email / FPS 代碼。
如果東亞銀行 savings 戶口有 FPS 識別代碼綁定，
咁 i-P2P 就可以向人展示 QR code，經 FPS 收錢入自己 i-P2P 連結咗嘅 savings

成個 FPS 系統對東亞嚟講，唔會點樣方便用戶周圍轉錢，都係用返既定方法，
只不過係時間上係「即時」咁解，同埋係方便其他人即時「轉入」東亞，
但我唔見到東亞有心做「轉出」呢一個環節，令「轉出」更加方便
至少匯豐好似上面咁講，真係做得真係好全面，完全體現出 FPS 設立嘅目的

HSBC: 做到 FPS 即時過數，同埋方便過數（知對方三樣入面是但一樣嘢就得）
HKBEA: 受惠於 FPS 系統，可以做到即時過數，但方便過數就絕對算不上

就算登記左fps，東亞嗰個ip2p Qr code 用唔到，比其他朋友嘅銀行App scan 係無效

交通好似仲要收手續費,佢網頁寫住
定未改?

想問個人acc有無呢個code

我見中銀有想問其他銀行有無
謝謝巴打

android 版 we7 仲未有6.7.2 版本更新

轉數快 FPS 系統旗下嘅「香港二維碼」主要係畀 merchants 用

from HKMA 金管局官方網站：

主要係畀商戶收錢用嘅。你買嘢畀錢時，有冇發現一啲收銀處放咗好多個二維碼？咁係因為支付營運商都各有專用嘅二維碼。金管局推出「共用二維碼」就可以將一大堆二維碼「六神合體」，商戶以後只需要一個二維碼，就收到來自唔同銀行、電子錢包嘅款項。

個人用戶方面，要睇你間銀行個 app 會唔會幫你生成一個 QR code，
例如滙豐係會的：

唔會的話，咪叫對方（付款人）打返你 FPS phone number / email / FPS identifier 入數

順帶一提，引用 HSBC FPS FAQ：

我可否透過「轉數快」要求對方向我付款？

「轉數快」並未設有任何要求對方付款的功能，但您可於收款二維碼內載入特定金額資料用作收款。但如果您使用手提電話號碼或電郵地址作為您的識別代號，並以此識別代號產生收款二維碼，則對方有可能會透過您所顯示的收款二維碼獲取您的手提電話號碼或電郵地址。您可選擇使用快速支付系統識別碼作為識別代號而不透露您的手提電話號碼或電郵地址。

入數就得
但你想轉走？冇咁易！

點解我支付寶搵唔到登記fps版面？應該係邊到登記？

實名認證後
我的(右下角)>設置(右上角)>登記轉數快(中間偏下)

用緊喎，不過fps仲未可以轉出，屌佢老母

FPS生效之後，hsbc和恒生無咗express transfer個CHATS，搞到過唔到比其他只收CHATS的銀行，勁唔方便...

ios tap&go 更新了

HSBC FPS FAQ:

我可否繼續使用電子轉賬和「特快轉賬」進行港元及人民幣轉賬？

由於大部分轉賬都會經由「轉數快」進行，所以您不會再看見電子轉賬及「特快轉賬」兩個選項。但如果受款人銀行未有登記「轉數快」，我們仍然會使用「特快轉賬」進行轉賬。

我諗意思係 default FPS，如果 detect 到 payee 間銀行冇 FPS，會畀返由 CHATS 過數呢個 option 畀 payer

星號左的全名 就唔係全名吧？

中銀 係咪唔可以 輸入人地銀行戶口number 來過數？

自膠，原來真係work
勁

成功，揀返o岩銀行就ok,誇行過數

試過用恒生過，會變成即時扣錢，再入返同等金額，fallback唔到express transfer

花旗香港指出，今日起至11月底止，花旗銀行客戶設定該行賬戶為「轉數快」預設收款賬戶，並成功經「轉數快」收款100元及轉賬100元至其他人最少各一次，即可獲100元超市或百貨公司現金券。「轉數快」容許市民透過手提電話號碼、電郵地址或快速支付系統識別碼，即時進行港幣或人幣之跨行轉賬，而無需預先登記對方成為收款人。

Boc一樣，chats唔到中信

請問tap&go 收款號碼number係咩？

自膠，原來app 果個就係了
好神奇。

我BOC FPS 到中信做埋3.8%定期

聽日去中信開實名戶

要用流動電話號碼登記先有。

可以set完default 射完錢之後，唔default okay 嗎？

匯豐個回贈用恆生過比匯豐都計？
匯豐過返比匯豐又計唔計？

如用中銀，睇返中銀嗰啲條款，維持預設賬戶至12月31日，怕轉來轉去，到時兩邊都冇就白做了。

渣打仲未有優惠

維持預設賬戶至12月31日
係用黎抽機票？

你係點過？
我用中銀FPS過會失敗 出現FPS/RTN FPS...

好似要加收款人同改限額上限先

唔得喎，已加收款人，過100都唔得。佢話hkd cny會用FPS ；Euro 同usd才是chats...

轉咗100蚊去CITI
但唔見咗

FPS可唔可以找citi 卡數

點解中銀fps去匯豐又唔係即時有既 msg都無

alipay有賬戶號碼
係餘額增值>銀行賬戶增值>查看使用說明

是. +20000就得喇

如果citi淨係得張上應該唔得
我都係咁,直頭登記唔到FPS

謝巴打

有無巴打抽中銀機票?